DSE生擇業 愛教育心理學不愛會計機械工程 酒店旅遊最受歡迎科目

【明報專訊】今年中學文憑試（DSE）將於下周三（12日）放榜，其後考生便可修改大學聯招的選科次序，有機構調查發現近七成三應屆考生有意升讀大學，而酒店及旅遊管理學科更連續4年成為最受歡迎主修學科。至於未來職業，應屆文憑試考生最希望將來投身教育行業。

欲當公僕者減

優才資源中心有限公司於去年11月至今年1月，以不記名問卷方式，訪問了3092名來自35間不同地區學校的應屆中學文憑試考生，了解其選科和就業意向。

調查發現，考生選科時會考慮文憑試成績及對學科的興趣，而最受歡迎的學科為酒店及旅遊管理，其次為心理學和護理學，與去年排名相同；統計及精算學系則成為最不受歡迎的科目，其次是機械/電機工程及歷史。

近兩成稱沒能力處理學業問題

調查亦顯示，考生選擇未來工作首要考慮個人興趣及性格，其次是個人能力。

最受歡迎行業首3位分別是教育、醫療服務/製藥及酒店/旅遊，而有興趣任政府公務員的考生亦減少，從2014年受歡迎的第二位（25.5%），一直下降至今年的第六位（18.0%）；最不受歡迎的行業是會計/審計，其次是保險及法律，其中不想從事法律行業的人數亦增加，由2014年的15.1%上升至今年的18.1%。

優才資源中心總監陳偉權表示，商界應多給鼓勵，例如舉辦工作影子計劃，讓學生了解各行各業的工作，從而選擇適合自己的行業。

問卷亦調查應屆文憑試考生處理逆境的能力，結果顯示，逾六成考生認為自己有責任處理與學業相關的問題，惟近兩成考生認為自己沒足夠能力處理問題，而學校組別（Banding）愈高的考生，則有愈大信心和責任感去處理自己的問題。

乞食科目萬歲

IT
Engine
被列為不受歡迎工作及科目之一

點解咁多人讀酒店

心理學讀完乞食

account狗都唔讀
三年一個course就同你一樣
做又辛苦，錢又小

法律
終於醒覺喇後生仔

成日都有人咁講
但又長期有人入
冇計啦 興趣嘅野

遲D 都變一國一制，讀法律把撚

而家話討厭會計，到final year咪一樣大把人apply Big4 & 2nd tier。

就是知 big4 唔只係請會計 grad 先取三大棄會計
最少三大個名考政府工 MT 有優勢
讀理大城大會計又入唔到 big4 個D正 on9